大東電業三箭齊發 營運轉型升級 - 產業特刊	
2023-08-15	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230815000152-260210	
台電強韌電網計畫逾5千億元商機，重電大廠大東電業集團是國內唯4家345kV（千伏特）超高壓電纜供應商之一，在台灣電纜業扮演舉足輕重關鍵。大東電業集團董事長林志明表示，「未來3～5年沒有訂單問題，只有產能問題」，斥資4億在楊梅廠導入智慧化自動設備提升產能，營運三路並進，強固電網業務、綠能儲能及搶攻東協市場，今（2023）年營收上看35億。大東電業近期再度向經濟部中小企業處申請「中小企業加速投資行動方案」，在近千家投資案中小企業中，大東電業是少數通過2次的企業，桃園楊梅廠導入電線電纜自動化生產設備及整合系統服務，同時致力廠房落實ESG減碳，建置太陽能綠電系統，運用光儲合一系統進行能源管理，且預計今年9月取得ISO 50001能源管理系統認證，提高綠色競爭優勢及永續發展能力。台灣面臨缺電危機，台電宣布10年內推動強化電網韌性計畫，連同汰舊換新設備部分，總計投入新台幣5,645億元，其中分散電網工程4,379億元、精進強固電網工程1,250億元、強化系統防衛能力16.9億元。大東電業長期參與台電電力電網發展，具備161kV高壓與345kV超高壓電纜資格，為台灣電網穩定重要推手，可望大幅受惠。因應國內能源轉型政策，林志明用先進思維，為傳產業的大東電業注入新動能，搶先啟動「營運三箭」，第一箭強化本業，導入智慧化設備提升生產品質與效益，瞄準台電強韌電網標案；第二箭對準綠能儲能商機，成立子公司「東電綠能」全力搶攻，第三箭則是同步積極拓點越南、馬來西亞、新加坡、印尼等東協市場，挹注營收成長。大東電業成功躋身唯4家345kV電纜供應商之一，林志明笑著說，「相當不容易，即便財力再雄厚，要獲得345kV資格，也得花費至少十年以上的時間」。大東電業深耕台灣電網70多年，榮獲經濟部檢驗局核定為甲等品管工廠及工業局一級製造廠，亦是亞奇異國際公司在亞洲地區重要電力設備供應商之一，2022年亞太區年度供應商大會榮獲「GE優良供應商獎項」，另外也獲得英美日等國家大廠肯定。（經濟部中小企業處廣告）